欲增懷孕機會 醫生教路：做多啲

欲增懷孕機會 醫生教路：做多啲
「宜少穿緊身內褲 助提高精子質素」

14,584
■陳億仕醫生指，夫妻不育原因有一半與男性精子有關。
適中字型
較大字型
■陳億仕醫生指，夫妻不育原因有一半與男性精子有關。

【本報訊】男女結合未能孕育下一代，不少人會將問題歸咎女性。有婦產科醫生表示，臨床上接受人工受孕女士中，1/4人為純粹男伴精子有問題，另有1/4人為男女雙方也有問題；不少人以為行房能力等如生育能力，其實男性即使能勃起及射精，精液量、濃度、活動能力仍可能不合格，男性生育能力亦會隨年齡而下降。想增加懷孕機會，醫生教路「多做幾次」增加射精次數，平日注意健康生活及少穿過緊內褲。
記者：嚴敏慧

婦產科專科醫生陳億仕表示，一對夫婦維持正常性生活，連續12個月內沒有採用任何避孕措施，卻仍然未能成功懷孕，即可介定為生育困難。他指，一般人會為不育是女人責任，但其實部份純粹男性精子出問題，導致不育情況出現。
「好多人以為正常性行為，可以勃起同射精就等於生育冇問題」，其實男性精子要視乎質素，且質素與數量同樣會隨年齡下降，40歲以後開始退化變差。陳億仕指，有研究發現，若婦女的丈夫年齡達35歲以上，流產機率為丈夫年齡35歲以下婦女的1.27倍；高齡產夫生產的嬰兒，日後患血癌、思覺失調、自閉症等機會亦較高。

霧霾損基因結構
生活模式及環境因素亦令男士出現精弱情況。陳舉例，長期攝取高脂奶類食物會可減少正常形態精子3.2%，運動量較少會減少精液濃度，穿過緊內褲亦因溫度上升影響精子健康；環境污染如霧霾，更會令精子量及濃度下降。他解釋，都市化生活模式及環境污染，會產生自由基，繼而破壞精子基因結構，破壞精子外層，減低精子活動能力，以及與卵子結合功能，增加不育及流產機會。他形容，男性生育能力正每況愈下，連世衞也調低男性生育能力標準。
想知道男士生育能力，一般需要進行精液分析，包括精液量、精液濃度、精子數目、活動能力等。陳億仕表示，會建議部份病人進行精液DNA斷裂測試，精液基因斷裂越高，即使進行人工授精，成功率只有不足兩成，進行人工受孕小產機率為正常的兩倍；反之，若病人測出基因斷裂率正常，可先用不同方法提升精液質素，嘗試能否自然受孕。
要解決不育，陳建議增加行房次數，「好多人似為儲埋一次過用，其實會減低精子質素，增加射精次數反而有用」；另微量元素組合補充劑有助提高精子質素。他指，最重要為維持健康生活，保持個人衞生，不要穿過緊內褲。

上一則
賣假卸妝水Colourmix罰16萬

連世衞也調低男性生育能力標準。

世衛調低咗就易啲生到仔

點解要製造死亡？